\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[a4paper, left=2.0cm, right=2.0cm, top=2.0cm, bottom=2.0cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}

\title{PIISW, W08, IO, 2018/2019, semestr letni\\Lista zadań nr 0}
\author{mgr inż. Adam Puchalski\\\small{adam.puchalski@pwr.edu.pl}}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{enumerate}
        \item Następujące narzędzia powinny być zainstalowane na lokalnej stacji roboczej:
            \begin{enumerate}
                \item JDK~8 lub~9 (zmienna \texttt{JAVA\_HOME} musi być prawidłowo ustawiona w systemie).
                \item GIT (ewentualnie klient graficzny, np GitExtensions)
                \item IDE (sugerowane - alternatywy):
                    \begin{enumerate}
                        \item Idea IntelliJ (frontend + backend)
                        \item Visual Studio Code (frontend + backend)
                        \item Eclipse (tylko backend)
                    \end{enumerate}
            \end{enumerate}
            
            W~przypadku IntelliJ - jest to narzędzie komercyjne, jednakże dla studentów istnieje możliwość uzyskania darmowej licencji na wersję Ultimate. W~celu uzyskania takiej licencji należy zarejestrować się korzystając z~uczelnianego konta pocztowego (w~domenie \texttt{pwr.edu.pl}).

            Klienta GIT można pobrać ze strony~\url{https://git-scm.com/downloads}. Klienta GIT Extensions (tylko dla systemu Windows\footnote{Dla systemu Linux/iOS konieczne jest użycie biblioteki Mono.}) można pobrać ze strony~\url{http://gitextensions.github.io/}. \textbf{Uwaga:} korzystanie z~narzędzia GIT Extensions nie jest konieczne do zaliczenia zajęć.

        \item Do realizacji projektu niezbędny jest dostęp do portalu GitHub (\url{https://github.com}). Każdy student powinien utworzyć swoje prywatne konto na tym portalu. Ponieważ GitHub nie oferuje darmowych repozytoriów prywatnych, należy utworzyć konto studenckie (\url{https://education.github.com/}). GitHub wymaga, aby adres e-mail studenta był z~domeny edukacyjnej (np \texttt{pwr.edu.pl}). W~ramach licencji edukacyjne możliwe jest korzystanie z~komercyjnych funkcji GitHub, takich jak prywatne repozytoria.

        \item Należy odpowiednio skonfigurować Git’a tak, aby dla commitera używany był adres e-mail użyty do założenia konta na \texttt{github.com}.

        \item Każdy ze studentów, korzystając ze swojego konta studenckiego, powinien dołączyć do organizacji \texttt{pwr-piisw}: \url{https://github.com/pwr-piisw}. W~tym celu należy podać identyfikator konta prowadzącemu.

        \item Każdy student powinien utworzyć konto na portalu travis-ci.com. Należy stworzyć konto edukacyjne (\url{https://education.travis-ci.com}) oraz skojarzyć je z~edukacyjnym kontem na \texttt{github.com}.
    \end{enumerate}
\end{document}

