\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[a4paper, left=2.0cm, right=2.0cm, top=2.0cm, bottom=2.0cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}

\title{PIISW, W08, IO, 2020/2021, semestr letni\\Lista zadań nr 0}
\author{mgr inż. Maciej Małecki\\\small{maciej.malecki@pwr.edu.pl}}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{enumerate}
        \item Następujące narzędzia powinny być zainstalowane na lokalnej stacji roboczej:
            \begin{enumerate}
                \item JDK~8 lub nowsza (zmienna \texttt{JAVA\_HOME} musi być prawidłowo ustawiona w systemie).
                \item GIT (ewentualnie klient graficzny, np GitExtensions)
                \item IDE (sugerowane):
                    \begin{enumerate}
                        \item Idea IntelliJ Ultimate (frontend + backend)
                        \item Visual Studio Code (frontend + backend)
                        \item Eclipse (backend)
                    \end{enumerate}
            \end{enumerate}
            
            W~przypadku IntelliJ Ultimate — jest to narzędzie komercyjne (płatne), jednakże dla studentów istnieje możliwość uzyskania darmowej licencji na tę wersję. W~celu uzyskania takiej licencji należy zarejestrować się korzystając z~uczelnianego konta pocztowego (w~domenie \texttt{pwr.edu.pl}).

            Klienta GIT można pobrać ze strony~\url{https://git-scm.com/downloads}. Klienta GIT Extensions (tylko dla systemu Windows\footnote{Dla systemu Linux/iOS konieczne jest użycie biblioteki Mono.}) można pobrać ze strony~\url{http://gitextensions.github.io/}. \textbf{Uwaga:} korzystanie z~narzędzia GIT Extensions nie jest konieczne do zaliczenia zajęć.

        \item Do realizacji projektu niezbędny jest dostęp do portalu GitHub (\url{https://github.com}). Każdy student powinien posiadać konto na tym portalu. Konta na GitHubie są darmowe. Nie ma potrzeby posiadania konta profesjonalnego ani studenckiego.

        \item Należy odpowiednio skonfigurować Git’a tak, aby dla commitera używany był adres e-mail użyty do założenia konta na \texttt{github.com}.

%        \item Każdy ze studentów, korzystając ze swojego konta studenckiego, powinien dołączyć do organizacji \texttt{pwr-piisw}: \url{https://github.com/pwr-piisw}. W~tym celu należy podać identyfikator konta prowadzącemu.

        \item Każdy student powinien utworzyć konto na portalu CircleCI (\url{https://circleci.com}). Należy użyć GitHub jako metody autentykacji.

        \item Prosimy o dołączanie do czatów na \url{https://gitter.im} odpowiednich dla każdej grupy laboratoryjnej.
    \end{enumerate}
\end{document}

